勇媽撲賊車 搶軚肉搏 夫追截驚險擒匪 力保名牌袋

一名媽媽偕同三歲女兒，昨駕車到大埔停泊期間，遭一名賊人開車門搶手袋，並跳上賊車企圖離開，勇媽不甘罷休，打開賊車車門跳上駕駛座，與賊人爭奪軚盤及煞車掣，賊人繼續開車，雙方糾纏間，女事主半身一度懸空車外，最後丈夫駕車從後追至將賊車截停並制服賊人，夫婦受輕傷送院，疑人被警方帶署扣查。
記者：周鴻熙

以身犯險的勇媽姓歐（43歲），報稱家庭主婦，姓魏丈夫經營冷氣機生意，兩人育有三歲女兒，事發前丈夫將手機遺留在妻子的私家車內，兩夫婦於是各自駕車到大埔太和路近埃索油站對開路邊會合取回手機。事發昨午2時許，歐婦稱，當時她載同三歲女兒，將私家車停在路肩，車後有一輛16座小巴停泊，丈夫駕駛寶馬私家車停在小巴後，當時丈夫車後亦停有一輛日產銀灰色私家車。

賊車搜出爆竊工具
女事主下車將手機交予丈夫時，一名男子從日產私家車跳出，走前打開歐婦私家車車門，取走座位上一個Coach名牌手袋，事主夫婦見狀大叫：「小偷呀！打劫呀！救命呀！」賊人得手後跑上賊車準備開車離開，歐婦追至打開賊車車門，並一手握住軚盤，一邊伸腳試圖踩住煞車掣阻止對方離開，丈夫則開車倒後攔截。

歐婦指：「門都未閂就衝住走，我死都掹住方向盤（軚盤），狂踩煞車掣，但佢（賊人）隻腳踩住油門，我伸極都踩唔到掣。」對方成功開車，先輕微撞及前方16座小巴，再扭右轉出大路加速逃離，丈夫則駕車追截，賊車開行期間，歐婦一直與賊人搶奪軚盤，並半身懸空在車外，險象環生，其間賊人不斷向歐婦大嚷：「你快啲落車啦！」她反駁：「你咁快仲加速，你唔停點落呀？」賊人其後收慢，此時丈夫驅車從後趕上，並攔在賊車前，丈夫下車準備制服疑犯。
此時，賊人突然發難扭左企圖突圍，並輕微撞及站在車前的丈夫，歐婦見狀奮力按住軚盤扭右，並踩住煞車掣，丈夫才不致被賊車撞倒。「當時車頭直接撞我老公，我大嗌死啦咁樣會無命，立即扭（右）軚」。丈夫負傷沿賊車車頭跳過，打開賊車車門拔走車匙，與途人合力制服賊人。歐婦取回手袋後徒步折返路肩，確認女兒無恙後報警。

警方到場拘捕疑犯，搜車時發現車內有鎚仔、東洋刀、爆窗神器等工具。警方將案件列偷竊、瘋狂駕駛等罪，扣留涉案男子調查，並將事主夫婦一併送院敷治。女事主回憶場面驚險萬分，「我揸住軚盤唔肯放手，一放手就死硬，車門開住㗎！」被搶手袋內有銀包、手機及萬多元現金，歐婦說：「當時諗都冇諗直接跳上車，事後諗返就好驚，話唔定自己冇命，最驚嗰刻就係佢撞我老公。」認為兩人未有嚴重受傷已屬萬幸。

真勇武👍

點解d賊要帶東洋刀？

口音係大陸婆

」她反駁：「你咁快仲加速，你唔停點落呀？」賊人其後收慢，此時丈夫驅車從後趕上，並攔在賊車前，丈夫下車準備制服疑犯。

信大陸婆就當場奶野

咁似拍動作片

香港人好鍾意駁咀

其間賊人不斷向歐婦大嚷：「你快啲落車啦！」她反駁：「你咁快仲加速，你唔停點落呀？」

好勇

唔出奇
港女邊有咁勇
係大陸人先會為少少錢搏晒命